{
    "question": "1.)Dari Sekelompok Siswa Yang Terdiri Dari 35 Orang Ternyata 18 Orang Gemar Matematika 22 Orang Gemar B Inggris, Dan 7 Orang Tidak Gemar Matematika Maupun B Inggris.    a) Buatlah Diagram Venn Berdasarkan Keterangan Diatas!\r\nB) Berapa Orang Yang Gemar Matematika Maupun B.Inggris\u00a0\r\n\r\n2.)Tuliskan semua himpunan bagian dari {xl-10&lt;x&lt;10,x\u2208\u00a0bilangan bulat yg habis dibagi 3} yg mempunyai 3 anggota\r\n\r\n3.) Diketahui n(A) =35,n(B)=29,dan n(AUB)=50\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dketahuin(p)=28,n(Q)=27,dan (PNQ)={}\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Diketahuin(k)=59,n(LNK)=13,DAN n(kUl=110\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tentukan n(L)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalo buat diagram venn disini caranya gimana?<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hasil-dari-3-5-x-204-235",
            "question": "Hasil dari (-3-5) x (-20+4)\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-------------------\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-(-7-3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini jawaban saya<br>(-3-5) X (-20+4) / -(-7-3)<br>-60-12+100-20 / 7+3<br>-92+100 / 10<br>8 / 10 = 0,8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-menggunakan-dik-dit-dan-jawab-pak-niman-membeli-2-peti-755",
            "question": "Dijawab\u00a0menggunakan DIK , DIT dan JAWAB    pak niman membeli 2 peti jeruk\u00a0dengan berat masing masing25 kg dan harga Rp.4000 per kg. Jika besar tara = 8% , berapa rupiah pak niman harus membayar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 peti masing\" 25 kg sehingga berat seluruh nya adalah 50 kg<br>tara 8% = 92/100 x 50 = 46 kg<br><br>harga yang harus dibayar pak usman = 46 x 4000 = rp 184000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "matematika-difference-itu-gimana-sih-terus-bedanya-irisan-sa-891",
            "question": "matematika difference itu gimana sih ? terus, bedanya\u00a0 irisan sama gabungan apa ? minta contohnya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "irisan lambangnya\u00a0 \"n\" dan kalau gabungan lambangnya \"u\"<br>contoh<br>A={123456)<br>B={456789}<br>AUB={123456789)<br>AnB={456}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4x-151-8x-tlong-dijwb-secepat-nya-yah-546",
            "question": "-4x-15=1-8x tlong dijwb secepat nya yah!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-4x-15=1-8x<br>-4x+8x=1+15<br>4x+16<br>x = 16 : 4<br>x = 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya :<br>x = 4<br><br>menggunakan cara persamaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-lingkaran-317",
            "question": "Siapa penemu lingkaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0</span><span>Zu Chongzhi<br><br>maaf kalau salah :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34a-4-11ini-ngerjainnya-caranya-gimana-750",
            "question": "3/4a - 4 = 11,ini ngerjainnya caranya gimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3/2\u00a0a\u00a0-\u00a04 =11<br>3/2 a =15<br>a=15per 3/2<br>a=15\u00d72per3<br>a=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-topi-lebih-murah-rp5000-dari-sebuah-ikat-pinggang-469",
            "question": "harga sebuah topi lebih murah rp.5000 dari sebuah ikat pinggang. harga 3 topi &amp; 2 ikat pinggang rp.45000 (misalkan harga sebuah ikat pinggang x rupiah)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 buah topi= 4000<br>1 buah ikat pinggang= 16500<br>\u00a0<br>3 buah topi= 4000\u00d73= 12000<br>2 buah ikat pinggang= 16500\u00d72=33000<br>33000+12000=45000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-besar-sebuah-segitigan-4x-7-5x-2-x-9-tent-735",
            "question": "Apabila besar sebuah segitigan ( 4x + 7 ),( 5x + 2 ),( x-9 )    tentukan :\r\n1. Nilai X\r\n2. Jenis segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jika yang dimaksud sudut segitiga, maka :<br>(4x + 7 )\u00b0 + ( 5x + 2 )\u00b0 + ( x - 9 )\u00b0 = 180\u00b0<br>10x = 180\u00b0<br>x = 18\u00b0<br><br>b. sudut masing\"<br>@ 4x + 7<br>\u00a0\u00a0\u00a0 4 ( 18 ) + 7 =79\u00b0<br>@ 5x + 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 5 ( 18 ) + 2 = 92\u00b0<br>@ x - 9<br>\u00a0\u00a0\u00a0 18 - 9 = 9\u00b0<br>maka dari sudut yang tertera diatas maka segitiga tersebut adalah segitiga tumpul<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-dengan-diameter-175-adalah-493",
            "question": "Luas lingkaran dengan diameter 17,5 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (22/7 atau 3,14) . Jari2<br>\u00a0\u00a0 = 22/7.17.5.17,5<br>\u00a0\u00a0  = 22.0,4.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 8,8.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 154 cm2<br><br>L = 3,14.17,5.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 54,95.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 961,625<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus : 1/4 x phi x d pangkat dua<br>1/4 x 3,14x17,5x17,5 = 240,406<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-1223-254",
            "question": "Hasil dari\u00a0\u221a12+2\u221a3 = ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilny\u00a04\u221a3.\u00a0\u221a12+2\u221a3=\u221a4\u00d73+2\u221a3=2\u221a3+2\u221a3=4\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}